---
aid: 9025
zid: 550008
title: "目前情况下帝国技工教育应怎么搞"
author: 磁爆步兵杨永信
date: 2014-07-07 00:21:53+07:00
lastmod: 2014-07-12 00:28:00+07:00
---

磁爆步兵杨永信 于 2014-7-7 00:21:53 发表了：

个人意见：技工教育分两类，一类从乙类文凭获得者开始，教育口负责其文化基础教育，内容为初中数学+初中物理/化学，在此期间工业口只负责基本安全教育，设备认识和相关规章制度的学习，基础教育完成后工业口派人开展技术教学，同时让技术信得过的归化民工人带徒弟进行实习，这一类人员在教育完成后进行文凭和职业技能的评定；二类只针对成年工人扫盲，在岗培训，评定职业技能等级。

老工人，技术熟练且无发展潜力者，评定技能后负责技工学徒生的生产实践教学，有关工业口各工种技能等级评定划归工业口管辖，具体工作由工业技能等级评鉴办公室（名称暂定，我更想叫“技术裁判厅”的）负责。

---

knifers 于 2014-7-7 00:59:28 发表了：

也就只能这么搞了吧。。不过哪种技工都不能少了知识和规章培训。。

---

磁爆步兵杨永信 于 2014-7-7 10:31:26 发表了：

> knifers 发表于 2014-7-7 00:59
>
> 也就只能这么搞了吧。。不过哪种技工都不能少了知识和规章培训。。

有人说到这样搞带徒弟可能不会有大数目，这个如何解决好？

---

knifers 于 2014-7-7 11:28:41 发表了：

> 磁爆步兵杨永信 发表于 2014-7-7 10:31
>
> 有人说到这样搞带徒弟可能不会有大数目，这个如何解决好？

带出来的培训比较多的徒弟为核心，有经验的老师傅作为辅助，带那些刚培训出来的新手呗。。反正不管怎么样，只能这么一点一点的来。。

---

磁爆步兵杨永信 于 2014-7-7 12:02:33 发表了：

> knifers 发表于 2014-7-7 11:28
>
> 带出来的培训比较多的徒弟为核心，有经验的老师傅作为辅助，带那些刚培训出来的新手呗。。反正不管怎么样 ...

也就这样了，先把现有水平提上去

---

地图炮 于 2014-7-7 18:19:44 发表了：

学园都市

---

bingbing305 于 2014-7-7 22:27:21 发表了：

_本帖最后由 bingbing305 于 2014-7-7 22:28 编辑_

> 磁爆步兵杨永信 发表于 2014-7-7 10:31
>
> 有人说到这样搞带徒弟可能不会有大数目，这个如何解决好？

自然淘汰， 所谓老师傅其实就是元老一开始带出来的那一批，技术水平高也有限。 元老会宁愿要听话的，而不是自作聪明的，技术水平一般就行，服从更重要。普及教育出来的一等人才进规划院，总参，政治部，研究所直接从元老手下起步；二等人才是教师，中管，军官，干部储备；三等人才才会是技工。临高的扩张野心下，会永远缺乏干部，提拔制度也会偏向政治优先。不会看脸色，不会作人的才会被压到技术路线。老师傅能带的都是直接工厂招工进来的还要有点能力的，这些年纪有点大，还愿意学习的。

---

liutom2 于 2014-7-7 22:41:45 发表了：

技术工人和工程师是两条线，这两条线上的人是不矛盾的，只是侧重点不同而已

---

磁爆步兵杨永信 于 2014-7-11 18:39:11 发表了：

> bingbing305 发表于 2014-7-7 22:27
>
> 自然淘汰， 所谓老师傅其实就是元老一开始带出来的那一批，技术水平高也有限。 元老会宁愿要听话的，而不 ...

那么必须有办法给分类

---

南海 于 2014-7-11 21:58:43 发表了：

办技术学校

以现在的市场前景。学一门技术吃一辈子很正常。

老工人就去技术学校当老师，甚至让他们自己办技术学校也可以

政府部门只用审核和发技术证书

---

磁爆步兵杨永信 于 2014-7-12 00:28:50 发表了：

> 南海 发表于 2014-7-11 21:58
>
> 办技术学校
>
> 以现在的市场前景。学一门技术吃一辈子很正常。

工人自筹技术学校暂时放放，现在已确定是老工人教学生，但是教育部门表示教师必须达到一定的文化水平资格，并对工业口自审技术等级的要求表示否定

---
